%TODO: todos os tópicos abaixo
\chapter{Introdução}

Pode considerar-se que o modelo de televisão convencional tem os dias contados. Os vastos serviços de \emph{streaming} de vídeo on-line e a propagação do IPTV fazem os consumidores assíduos de TV desviarem atenções do modelo clássico e centralizarem-se em aplicações dinâmicas onde a oferta é muito mais aliciante.

\section{Âmbito do Projeto} 
\label{sec:ambito}

O projecto ITV é um trabalho académico no âmbito da UCE de Engenharia de Redes e Serviços onde se pretende reunir especificações e tecnologias leccionadas nos dois módulos, Segurança em Redes (SR) e Programação Distribuída e de Tempo-Real (PDTR).

Pretende-se desenvolver um sistema integrado, composto por diversos componentes, e que forneça a utilizadores finais a possibilidade de navegação na \emph{web} e a visualização de um pacote de canais livres e de subscrição.